\subsection{Die Born-Näherung}
	Schrödingergleichung:
		\begin{align*}
			\left(- \frac{\hbar^2}{2 m} \vec{\nabla}^2 + V (\vec{r})\right) \phi
			&= \frac{\hbar^2 k^2}{2m} \phi \\
			\left(\vec{\nabla}^2 - k^2\right) \phi(\vec{r}) 
			&= \frac{2m}{\hbar^2} V (\vec{r}) \phi (\vec{r})
		\end{align*}
	Homogene Gleichung:
		\begin{align*}
			\left(\vec{\nabla}^2 + k^2 \right) \phi_0 (\vec{r}) = 0 &
			&(\text{Helmholzgleichung}) 
		\end{align*}
	Greenfunktion
		\begin{align*}
			\left(\vec{\nabla}^2 + k^2 \right) G (\vec{r} - \vec{r}') 
			&= \delta^{(3)}(\vec{r} - \vec{r}') \\
			G(\vec{r}) &= 
			\int \frac{\diff^3 q}{(2 \pi)^3} e^{i \vec{q} \cdot \vec{r}} \tilde{G}(\vec{q})
			&\text{mit } \tilde{G} (\vec{r}) &= \frac{1}{k^2-q^2} \\
			&= \int \frac{\diff^3 q}{(2 \pi)^3} \frac{e^{i \vec{q} \cdot \vec{r}}}{k^2 - q^2} \\
			&\underset{\text{E-Dynamik}}{=} - \frac{e^{\pm i k r}}{4 \pi r}
		\end{align*}
	$+$ steht für retadierte Lösung (Ursache vor Streuung)
	
	BILD und siehe Übung
	
	Lösung der inhomogenen Gleichung:
		\begin{align*}
			\phi(\vec{r}) &= \phi_0 (\vec{r}) + 
			\int \diff^3 r' ~G(\vec{r} - \vec{r}') \frac{2m}{\hbar^2} V(\vec{r}') \phi (\vec{r}') \\
			&= \underbrace{e^{ikr \cos \Theta}}_{\substack{\text{einlaufende Welle}}}
			\underbrace{- \frac{m}{2 \pi \hbar^2} \int \diff^3 r' ~V(\vec{r}') 
			\frac{e^{ik |\vec{r} - \vec{r}'|}}{|\vec{r} - \vec{r}'|} \phi (\vec{r}')}_{\mathclap{[
				B\phi] (\vec{r}) \text{ mit } ``B=\frac{2m}{\hbar^2} GV''}} 
		\end{align*}
		\begin{align*}
			\phi &= \phi_0 + B \phi &
			&\Rightarrow \phi_0 = \phi - B \phi = (1 - B) \phi \\
			\phi &= (\mathds{1} - B)^{-1} \phi_0 = \sum_{n = 0}^{\infty} B^n \phi_0 &
			&= \phi_0 + B \phi_0 + B^2 \phi_0 + \ldots \\
			& & &\text{\underline{Born-Reihe}}
		\end{align*}
	oder
		\begin{align*}
			\phi (\vec{r}) &= e^{ikr \cos \Theta}
			- \frac{m}{2 \pi \hbar^2} \int \diff^3 r' ~V(\vec{r}') 
			\frac{e^{ik |\vec{r} - \vec{r}'|}}{|\vec{r} - \vec{r}'|}
			e^{ikr' \cos \Theta'} \\
			&+ \frac{m^2}{4 \pi^2 \hbar^4} \int \diff^3 r' ~\diff^3 r'' 
			~V(\vec{r}') 
			\frac{e^{ik |\vec{r} - \vec{r}'|}}{|\vec{r} - \vec{r}'|}
			~V(\vec{r}'') 
			\frac{e^{ik |\vec{r}' - \vec{r}''|}}{|\vec{r}' - \vec{r}''|}
			e^{ikr'' \cos \Theta''} \\
			&- \ldots
		\end{align*}
	1.Ordnung:
		\begin{align*}
			|\vec{r} - \vec{r}'| &= (r^2+r'^2 - 2 \vec{r} \vec{r}')^{\frac{1}{2}} 
			\overset{r \gg r'}{\approx}
			r \left(1 - \frac{2 \vec{r} \vec{r}'}{r^2} + \frac{r'^2}{r^2}\right)^{\frac{1}{2}}\\
			&\approx r - \frac{\vec{r} \cdot \vec{r}'}{r} = r - \vec{e}_r \cdot \vec{r}'\\
			\phi (\vec{r}) &\underset{r\rightarrow \infty}{\longrightarrow} 
			e^{ikr \cos \Theta} 
			- \frac{m}{2 \pi \hbar^2} \frac{e^{ikr}}{r}
			\int \diff^3 r' ~V(\vec{r}') 
			\frac{e^{ik (z' - \vec{e}_r \cdot \vec{r}')}}{1} + \ldots \\
			&= e^{ikr \cos \Theta} - \frac{e^{ikr}}{r}
			\left[ \frac{m}{2 \pi \hbar^2} \int \diff^3 r' ~V(\vec{r}') 
				e^{ik \vec{r}' (\vec{e}_r \cdot \vec{r}_r)} 
			\right] + \ldots
		\end{align*}
	Impulsübertragung
	
	BILD
		\begin{align*}
			\vec{q} &= \vec{k} - \vec{k}_0 = \vec{k} (\vec{e}_r - \vec{e}_z) \\
			|\vec{k}_0| &= |\vec{k}|
		\end{align*}
	Born-Näherung für Streuamplitude:
		\begin{empheq}[box=\boxed]{align*}
			f^{(1)} (\Theta, \phi) &= -\frac{m}{2 \pi \hbar^2} 
			\int \diff^3 r' ~V(\vec{r}') e^{-i \vec{q} \vec{r}}
		\end{empheq}
		\begin{align*}
			f^{(1)} &= -\frac{m}{2 \pi \hbar^2}  \braket{\vec{k}| V | \vec{k}_0}
			& &V \text{ ist Wechselwirkung}
		\end{align*}
	Born-Näherung (1.Ordung der Born-Reihe) der Streuamplitude ist die Fouriertransformierte des Streupotentials.
		